---
author: mgalves
categories:
- Notícias
- Produto
comments: true
date: "2008-12-20T17:20:56Z"
slug: eu-explico-tu-explicas-commoncraft-explica
tags:
- Web
theme:
  name: twitter
title: Eu explico, tu explicas, COMMONCRAFT Explica!
wordpress_id: 381
---

**Explicar**, segundo o Dicionário Aurélio, do latim _explicare_, significa: interpretar, ensinar, expor, explanar, desenvolver, expressar; enfim: **tornar inteligível ou claro (o que é ambíguo ou obscuro)**.

Parece simples, nem sempre. Quantas vezes não tivemos que clarificar o significado de [Orkut!](http://www.orkut.com/) Sim, o mais famoso site de relacionamentos no Brasil.

"Entra no Orkut!"
"Orku o quê?"

Pronto... alguns minutos depois e a pessoa ainda estava olhando desconfiada. Como acontecia com o Orkut, várias são as tecnologias e sites que sofrem do mesmo mal. Melhor dizendo, _sofriam_.
_Explicação_ é o produto da [Common Craft](http://www.commoncraft.com/), empresa sediada na casa do casal [Lee](http://www.linkedin.com/in/leelefever) e [Sachi](http://www.linkedin.com/in/sachilefever) LeFever em Seatle, EUA. Através de vídeos curtos, Lee e Sachi se propõem a explicar o que for. As explicações mais badaladas estão ligadas ao mundo tecnológico, como Social Media, Social Networking, Social Bookmarking, Podcast, RSS, Twitter, etc. Os LeFever vem obtendo sucesso em seu intento: seus vídeos já foram vistos milhões de vezes além de possuirem clientes de peso como [Linkedin](http://www.linkedin.com/), [Microsoft](http://www.microsoft.com/) e [Google](http://www.google.com/).

Veja alguns exemplos no [canal da CommonCraft no YouTube](http://www.youtube.com/user/leelefever)

[Ricardo Capitanio](http://www.capitanio.net/) é Engenheiro de Computação pela UNICAMP.
